{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044139",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거제 세진암 목조 여래삼존불좌상_1"
    },
    "text": "慶尚南道巨済市巨済面ドンサンリのセジンアム大雄殿に安置されている仏像は約200年前の高城郡(カンウォンド・コソングン)ハイミョンにいた査察から移ってきた。仏像の高さは約50センチに三尊仏は頭、体、腕、足が別々に作られて組み立てられたものと台座の上に結跏趺坐している。台座は長方形であり、制作当時には元々なかったが、後で別に作ったものと見られる。台座の天板(天板)部分には丸い空間が空いているが、その中に1991年にケグムも辞さない(改金佛事)の時一緒に参加したシジュジャリストが入っている。本尊は背中が少し曲がっていて顔もややかがめている。頭は何(螺髮)になっており、白虎(白毫)は丸い突起のようにできた。口元は少し慰めにつれて笑みを浮かべたように見えて、首は短い。法衣は通肩(通絹)で厚くて胸の前に蹄鉄に広がっている。大義(大衣)の下に褊衫(偏衫)を受けており、大義は首の両側で横転している。両側にある脇侍菩薩は表現様式が本尊仏と同様で、頭に保管(寶冠)を使っている。保管は最初はなかったが、後で別に作ったものと見られる。体の中にはボクジャンプムが入っており、そこに含まれた発願文には''康熙四十二年癸未五月日華功安干臥龍山深寂菴''という文句がある。これを通じて仏像の制作時期が1703年(粛宗29)であり、臥龍(ワリョン)山シムジョクアムで製作されたことを知ることができる。体の中にはきれいな布に包まれた八景(八經)の陀羅尼と七宝(七寶)がある。この仏像は、朝鮮時代の仏像研究に貴重な資料になって2002年10月24日、慶尚南道文化財資料に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はどこに安置されていますか？",
            "answer": "この仏像は慶尚南道巨済市巨済面ドンサンリのセジンアム大雄殿に安置されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何年前に移されましたか？",
            "answer": "この仏像は約200年前の高城郡ハイミョンから移されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さはどのくらいですか？",
            "answer": "この仏像の高さは約50センチです。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのように作られましたか？",
            "answer": "この仏像は頭、体、腕、足が別々に作られて組み立てられた後、台座の上に結跏趺坐しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座はどのような形状ですか？",
            "answer": "この仏像の台座は長方形の形状をしています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座の天板には何が入っていますか？",
            "answer": "この仏像の台座の天板には1991年のケグムも辞さないの時に参加したシジュジャリストが入っています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の特徴的な点は何ですか？",
            "answer": "この仏像の特徴的な点は、背中が少し曲がっていて顔もやや歪んでおり、頭には螺髪があり、白虎は突起状になっています。また、口元は微笑みを浮かべており、首が短いです。"
        },
        {
            "question": "この仏像はいつ制作されましたか？",
            "answer": "この仏像は1703年（粛宗29）に製作されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像には何が含まれていますか？",
            "answer": "この仏像には八景の陀羅尼と七宝が含まれています。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何の研究に貴重な資料となっていますか？",
            "answer": "この仏像は朝鮮時代の仏像研究に貴重な資料となっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 497,
        "QA": 396
    }
}